(歐洲三國行山直播)170公里環白朗峰步道Tour du Mont Blanc

Tour du Mont Blanc，意爲環歐洲阿爾卑斯山脈最高峰白朗峰(Mont Blanc，海拔4807m）的徒步路線，是歐洲知名度最高，也是最受歡迎的徒步路線之一，被美國國家地理評爲世界二十條最好的徒步路線之一。TMB全程圍繞勃朗峰前進，橫跨瑞士、意大利、法國三國邊境，徒步路線總長約170公里，對於大多數徒步者來說總共需要時間爲8至11天，平均每天徒步15公里。

我預計唔會行得大快，估計8日左右，因為行完之後會飛去冰島行另一條路線，而個條路線會係大約6月15日開，所以行得太快都無用。

宜家我去緊機場，準備飛去蘇黎世，再轉機去日內瓦，再坐巴士去沙木尼(chamonix)，開始行TMB。

為左慳啲錢，係香港帶5日食物過去，未計水，約16公斤，前面再加個Day pack同相機3公斤

留名

諗住有mont blanc 睇
點知你仲係香港
Btw 留名

慢慢黎啦，直播

留名睇靚相

LM睇相 加油

0005上機

正！劉明

到未呀

到左蘇黎世，因為未買轉機機票，所以決定坐火車去日內瓦，好似好玩啲

白痴嘅係，之前買張N國可用電話卡，居然瑞士。。。宜家用機場wifi上網，要去到法國先用到。。。

無瑞士

為左慳少少錢，決定唔坐飛機火車去日內瓦，而係用個app揾共乘，飛機大約係100歐，火車要70，共乘只係20歐！

之後好順利咁去到日內瓦機場，再次揾揾揾車，宜家去緊沙木尼！

來到第一站蘇黎世，很快我就發現自己出現第一個問題，我買的N國上網電話卡，有法國有意大利有冰島，就是沒有瑞士，所以剛下機就沒辦法上網了。

對於我來說，不能上網不會阻礙我的行程，但是我遇到每一個狀況，令我非常狼狽。

我本來打算到達蘇黎世後，再買轉機到日內瓦的機票，但因為機票比預想中貴，所以就看看有沒有更便宜的交通。結果，經朋友介紹，找到了提供共乘資訊的平台，又讓我找到時間剛好的司機，價錢大約只是飛機的五分之一，而且可以和其他人聊天，這樣會更加有趣。

問題是，我需要網絡才能確保我找到要坐的那輛車，所以我只能先告訴司機我的衣著和紅色大背包，再拿到他的車牌號碼，希望他會準時出現，不會有什麼意外。

結果，真的沒什麼意外，司機順利找到我，再加兩個旅客，就出發到日內瓦。到了日內瓦後，我再找到前往沙木尼的巴士，正式向目的地進發！

當我來到沙木尼，買了一個登山指南後，才發現原來TMB根本沒有通過沙木尼，而是在附近的小鎮Les Houches，當我打算走大約一小時過去時，有一輛車主動停下，問我要不要坐順風車！

Benja先開車帶我來到Les Houches，才發現這裡的店全關了，加上明天也是假期，我不可能在這裡買到煮食用的氣罐，所以他又把我載回沙木尼買氣罐，再告訴我今天可以在哪露營。

所以，我今天並不會正常出發，而是明天再坐巴士(Benja說巴士是免費，根本不用走過去)到Les Houches，再正式起步！

晚餐now

咁好人 車你入去又車返出黎

出發未呀

Push

行緊第二日，因為網絡太差，直播唔到。。。遲啲開po一次過更新

想問咁多日徒步洗咗幾錢